---
title: "Informazioni"
date: 2022-05-30 00:05:00+03:00
---
Nato nel 1989, residente a Helsinki ([Vallila](https://www.vallila.org/)). Noto come [Nemo](https://wiki.wikimedia.it/wiki/Utente:Nemo) o [Nemo_bis](https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Nemo_bis) per attività intorno a Wikimedia dal 2005; semplicemente Federico in [forum linguistici](http://www.achyra.org/cruscate/profile.php?mode=viewprofile&u=55) e [politica universitaria](http://blog.federicoleva.eu/category/politica/universita/).

Lavoro come DevOps engineer in [RELEX Oy](https://www.relexsolutions.com). Amministro alcuni progetti di [biblioteche digitali](https://archive.org/) e [preservazione digitale](http://archiveteam.org/index.php?title=WikiTeam) e ho lavorato fino al 2020 per [Fondazione BEIC](http://www.beic.it/).

Scrivo anche su: [liste di discussione](https://lists.wikimedia.org/hyperkitty/search?q=from%3A%22Federico+Leva%22&page=1&sort=date-desc), [libri](https://www.anobii.com/nemobis/profile), [citazioni](https://it.wikiquote.org/w/index.php?title=Speciale%3AContributi&contribs=user&target=Nemo+bis&namespace=0&&hideMinor=1).

Sono socio o sostenitore di una serie di enti:
{{< orglist >}}.
